打國際線嘅話，可以用多啲 inalienable rights 呢隻字

作者：黃鵹

政治英文。inalienable rights 係一個好有趣嘅字，簡單來講即係以英美傳統為本嘅人權，但又刻意同歐陸嘅 fundamental rights、聯合國嘅 human rights 喺用字上打對臺。inalienable rights 其實係以上三樣之中最早嘅字，支持者會認為係最純正嘅概念，既明刀明槍反對暴政，又冇私隱權之類嘅雜質。如果你同我一樣係右撚，又打國際線嘅話，可以用多啲呢隻字。係同啲對香港民族有利嘅政要 signal 相認係自己友嘅最好方法。美國 Pompeo 任內仲搞咗個 inalienable rights commission 去推廣呢個概念，所以未來廿年都會常出現。另一方面，BJ 用得呢隻字，英國政策肯定唔會變，會去到盡。

Boris Johnson's statement: The UK has a long and proud history of embracing those who arrive on our shores seeking the inalienable rights and freedoms denied to them in their homeland. I am very proud that we have been able to make this offer to you and other British Nationals (Overseas).

學到嘢